<resources>
    <string name="app_name">新闻速览</string>
    <string name="login">登录</string>
    <string name="Username">用户名</string>
    <string name="Password">密码</string>
    <string name="forgot_your_password">忘记密码 ?</string>
    <string name="go">进入</string>
    <string name="repeat_password">确认密码</string>
    <string name="next">下一步</string>
    <string name="register">注册</string>



    <string name="news1">
        世界上第一个以“进口”为主题的国家级展会——首届中国国际进口博览会，将于11月5日至10日在上海举行。博览会吸引了130多个国家和地区的3000多家企业，有超过5000件展品在中国市场首秀。

        进口的东西大家见得多了，进口博览会上的展品有何“稀奇”？各地交易团的“买买买”中有何门道？普通百姓如何分享博览会带来的开放“红利”？“新华视点”记者为你一一揭晓。

        【看点一】展品：从食品到药品，从电器到汽车，逾5000件展品在中国首秀
        首届中国国际进口博览会企业展分为七大展区：消费电子及家电、服装服饰及日用消费品、汽车、智能及高端装备、食品及农产品、医疗器械及医药保健、服务贸易。

        这些展品中，既有有形的商品，又有无形的服务；大到近200吨重的龙门铣，小到与硬币相当的心脏起搏器；高端如价格近2亿元人民币的意大利直升机，朴实如墨西哥的辣椒酱、菲律宾的芒果干……

        细数起来，一连串的“最”，讲述了这些展品漂洋过海来中国的故事：

        长20米、宽10米、高8米，占地面积达200平方米……博览会上“吨位”最大的展品是德国机床设备“金牛座龙门铣”。然而，“大块头有大智慧”，其精度达到4微米，能加工各种复杂零件，在汽车业、航空航天领域都可适用。

        展会上还可见到全世界最小的心脏起搏器、最薄的血压仪、最快的免疫分析仪、“会飞”的汽车……

        中国国际进口博览局副局长、国家会展中心董事长孙成海说，进博会要成为参展企业全球新品首发的平台。

        【看点二】交易：全国近40个交易团整装待发，精准采购助力高质量发展
        从权威部门传递的信息看，首届进口博览会将追求实实在在的成交。目前，全国各地、中央企业、相关部委等已组建了近40个交易团，数十万采购商列好清单整装待发。

        坐拥主场之利的上海市交易团，目前的采购商超过1.5万家，采购意向包括生产装备、医疗设备、化妆品、奶制品等，仅生产装备的意向采购额就达到100亿元人民币。“要做到有效采购、扩大成交。”上海市交易团团长、上海市副市长吴清说。

        北京市交易团下设10个重点企业交易分团及16区交易分团，将围绕北京“四个中心”建设、推动形成“高精尖”经济结构，积极促成高端装备、服务贸易等方面的采购。同时，围绕居民消费升级，加大高端消费品和服务的采购力度。

        由90多家央企组成的中央企业交易团，目前已拟定采购计划。以大飞机为例，其零件数多达300万至500万个，释放出的采购商机达千亿元人民币。“航空制造领域，全球分工、全球采购仍是主流。我们将在博览会期间寻找潜在的货源供应商，搜集前沿的技术信息。”中国商飞交易分团表示。

        药品器械是我国进口的重点，也是守护百姓健康的物质基础。包括婴幼儿专用核磁共振仪、可穿戴血压计等医疗器械，抗癌新药、罕见病药物等药品都将出现在博览会上。有供给也有需求，国家卫生健康委员会交易团，包括国家卫生健康委属（管）44家医院和中国医学科学院、中国疾病预防控制中心等，计划在博览会上进行精准采购。

        【看点三】科技：100多项新产品和新技术勾勒未来生活图景
        “万物互联”的智能工厂解决方案、可与人协作的工业机器人、氢燃料电池汽车……一批最“聪明”、最“绿色”的产品，计划通过博览会的“跳板”，逐步进入中国市场。

        能想象吗？以胶卷起家的日本富士胶片，借助科技力量完成了大转型，此次的展台主要分医疗健康和高性能材料两大块。富士胶片 (中国)投资有限公司副总裁姚佳锋说，富士胶片的展品包括最尖端的用于乳腺癌早期诊断的产品，以很小的剂量实现高精度的早期病变诊断。还有将人工智能和传统影像技术结合的产品，方便X射线医生更早诊断病情。

        在进博会主宾国英国馆内，借助新一代AR镜子，观众可与经典动画角色见面、互动甚至合影。通过新兴VR技术，观众可以踏上360度全方位的3D视频和音频之旅，置身于盛大的管弦乐队表演“现场”，感受尖端科技带来的震撼体验。

        德国采埃孚的自动驾驶“大脑”、韩国SK海力士的芯片、美国惠而浦的智能厨卫电器，跨国电子巨头齐聚进口博览会，勾勒出一幅未来智能生活图景。

        【看点四】保障：20多项便利化措施落地
        为保障进口博览会的顺利开展，中央各部委陆续出台了一系列支持政策。从长远来看，这些政策将为企业扩大进口“清障减负”，推动更多的优质商品汇聚到居民家门口。

        在海关总署等部委支持下，上海前期提出的20多项创新举措基本落地，包括允许展品提前备案、以担保方式放行展品、延长展品有效期至1年等。上海海关表示，“以展促销”是进口博览会的特色，海关正在完善监管措施，便利展品在展后结转为保税仓储货物。

        根据财政部最新通知，对首届进口博览会展期内销售的合理数量的进口展品免征进口关税，进口环节增值税、消费税按应纳税额的70%征收。

        意大利戴蔚公司计划展出三款主打装备产品。戴蔚（上海）商贸有限公司董事长马克说：“通过展前的对接，戴蔚产品‘找新家’已经有了眉目，降税的优惠会让客户下订单时更加爽快。”

        “我们的产品设计很独特。在知识产权方面，会受到怎样的保护？”“如果遇到了知识产权纠纷，该如何处理？”针对展商关心的问题，知识产权部门的工作人员已提前入驻展会。对于进口博览会上首次展出的发明创造、首次使用的商标，展会方可以出具展出证明，展商在中国申请专利时，享有6个月的宽限期。

        【看点五】功能：线上线下互动，30个展示交易平台供你我“买买买”
        普通消费者如何参与进口博览会？这是很多人关心的问题。

        虽然进口博览会主要针对专业采购商而非个体消费者，不过不用担心，为发挥博览会的辐射功能和溢出效应，有关方面之前已推出首批30个“6天+365天”常年展示交易平台。进口博览会前夕，这些平台陆续开业，让意欲尝鲜的市民先睹为快。

        距虹桥交通枢纽1公里的虹桥进口商品展示交易中心，总面积达60万平方米。中心的商品销售区参考进博会展品分类，主要有消费电子、服饰箱包、日用消费品、化妆品等，原则上按照一楼一品类分区，商家以专营店、特卖店等形式入驻展示销售。

        除了线下展销平台，包括天猫国际、苏宁、网易考拉和洋码头等跨境电商平台，纷纷借博览会契机开展“全球购”。

        天猫国际表示，由其牵头的阿里大进口采购中心已在全球成立六大采购中心，将把全球好货通过线上线下全渠道快速引进中国。记者从苏宁控股集团了解到，通过进口博览会，苏宁将至少引进1000余种国内市场尚未销售的进口产品和服务，今后3年拿出100亿欧元用于全球采购。

        不仅买便利，还要买实惠。作为大型零售商联盟牵头单位，百联集团副总裁浦静波说：“同样一款商品，联盟统一采购的交易条件会更好。上海市交易团在进口博览会上采购的商品，可以通过联盟的渠道分销到全国各地。”
    </string>

    <string name="news2">人事变动、营收净利双降，当围绕着光明乳业（600597.SH）的质疑声愈演愈烈之际，11月2日，一篇名为《救救光明》的刷屏文章将外界对公司的关切推上了顶峰。而在文章的背后，所展现出的则是众多消费者对光明品牌的巨大好感。

        光明乳业也迅疾作出回应，11月2日晚间，光明乳业发布了《致热爱光明乳业的广大消费者》一文，解释了公司业绩下滑及人事变动的原因。

        11月3日，光明乳业向《每日经济新闻》表示，公司感谢消费者的支持，高度关注消费者的建议，倾听每一位消费者的声音。未来，光明乳业也将继续以市场为导向，优化产品结构，打造优势突出的产品集群。

        业绩下滑叠加人事变动
        光明乳业2018年三季报显示，公司前三季度实现营收155.64亿元，同比下降5.71%；扣非后归属于上市公司股东的净利润为4.13亿元，同比下降23.75%；经营活动产生的现金流量净额为7.26亿元，同比下降44.82%。

        业绩下滑趋势未止，光明乳业管理层也频现人事变动。2018年8月21日，光明乳业公告收到董事长张崇建，董事、总经理朱航明的辞职报告。2018年10月29日，光明乳业董事会收到董事桑树德，副总经理、财务总监王伟的辞职报告。

        在2018年9月7日下午召开的光明乳业2018年第二次临时股东大会上，濮韶华当选为董事，并在随后召开的董事会上被选举为公司第六届董事会董事长。

        迅疾回应市场焦点
        虽然既具有在政府部门任职，熟悉经贸工作，又长时间在市场化公司操盘，具备企业实务能力的双重优势，但对于濮韶华而言，如何尽快扭转公司业绩下滑的局面，外界对他充满期待。而在众多消费者的心目中，对光明品牌的好感也早已深入内心，一旦公司状况与外界预期存在差距，针对公司的关切也随之而来。

        在11月2日一篇名为《救救光明》的刷屏文中，作者写道“我从没有为一种食物如此焦虑不安过，也许这是因为从来没有一种食物像光明一样，对我有如此大的养育之恩”。 “下一个春天，我还能喝到我的光明牛奶吗？”作者问到。11月2日当日16点，《救救光明》的阅读量超过10万+，引发网友对于公司业绩和人事问题的广泛讨论。

        令人欣慰的或许是，光明并没有回避问题。至11月2日晚间，光明乳业官方微信公众号发出了《致热爱光明乳业的广大消费者》的一封信，迅速作出回应。光明乳业在文中表示，2018年前三季度，公司业绩下降主要是受制于乳制品市场激烈的竞争格局，常温乳制品销售欠佳。但公司旗下优倍高品质鲜牛奶、致优全鲜乳、如实纯净发酵乳等明星产品均得到广大消费者的认可，业绩增势喜人，市场占有率高。文章同时针对人事变动一节进行回应，其中桑树德系因到法定退休年龄，已办理退休手续，故申请辞去公司董事等职务；王伟则系因工作原因申请辞去公司副总经理、财务总监等职务，现已担任光明食品集团财务有限公司总经理一职。

        文章介绍，目前光明乳业生产经营情况正常，“请广大消费者放心”。今年，公司已经推出了健能JCAN淘金高手和清润高手风味发酵乳等多款新品。“创新，一直是光明乳业发展前行的基因。未来，我们仍将继续努力研发新品，为消费者提供更多选择。”文章称。

        在该公号文章的评论区部分，众多网友均表达了对光明乳业的支持。有昵称为乐乐的网友写道“喜欢光明不是因为有谁在带节奏被煽动，只因为我是吃光明长大的一代，对这个品牌的感情是发自内心的。除去童年情愫，光明所表现出的社会责任感和价值观让我坚定地成为她的死忠饭”。昵称为Roy的网友则表示“光明伴我成长，也希望光明伴我们的下一代一起成长”。

        将努力拓展销售渠道
        11月3日，光明乳业副总裁贲敏接受《每日经济新闻》记者采访，就广泛关注的焦点问题进行回应：“对于光明乳业而言，这次引发了广大消费者关注， 11月2日晚9点文章发布后，迅速引起关注，成为热点话题。其中官方微信端发文两小时内阅读量突破10+，后台留言超过1500人次；官方微博端发文后阅读量54万人次。光明乳业背后有那么多消费者支持和关心，让我们很感动。网络上的评论，我们每一条都认真阅读了；微信后台的留言，我们每一条都会给予回复。我们想请让消费者相信，我们重视每个消费者，我们希望让大家感受到光明乳业，让更多人感受美味和健康的初心。”

        就外界对公司现状提出的种种质疑，贲敏则表示：“这是一次很好的机会，让我们倾听了来自消费者真实的声音，让我们有机会直面消费者进行交流。对于消费者重点关心的渠道问题，我们正努力提高铺货率，拓展销售渠道，努力让消费者能够更便利地买到我们的产品。”

        另一方面，在提出亟待光明乳业解决的诸多问题的同时，微信、微博评论区中，众多消费者也表示了对光明乳业品质和创新能力的认可。

        贲敏对此亦感同身受，“我们还看到，消费者对光明品质和研发能力都表示了认可，这让我们很欣慰，这也是光明一直坚守的初心。光明乳业以严苛的奶源管控、精确的工艺控制、严格的冷链管理，实现了全产业链质量管理的全面梳理和升级，从体系、根源上保障乳品‘安全、营养、健康、美味’的卓越品质。光明乳业生物技术国家重点实验室是乳品行业唯一的国家重点实验室，具有强大的研发实力。”

        贲敏向《每日经济新闻》记者表示，未来，光明乳业将不断促进全产业链的结构优化和资源整合，持续提升产品品质标准，持续创新能力。希望光明对广大消费者而言，不只是代表着美好回忆，更是一起成长的未来！
    </string>


    <string name="news3">
        随着A股上市银行三季报披露宣告完结，具体的业绩信息也浮出水面。数据显示，前三季度，28家A股上市银行营业收入集体实现同比正向增长，5家净利增长超过20%。而上一次A股上市银行全部实现营收同比正增长，是在2015年年报披露之时。从行业整体来看，资产规模尤其是贷款规模增长仍是驱动盈利指标增长的主要因素。

        历时超过一周的A股上市银行三季报披露宣告完结，各家银行的资产负债变化，以及营业收入、净息差变化情况浮出水面。

        今年前三季度，A股上市银行整体盈利能力在上半年的基础上继续提升，28家A股上市银行营业收入、归属于母公司股东的净利润分别同比增长7.99%、6.91%。

        具体来看，前三季度，上海银行、成都银行、江阴银行分别以29.5%、29%、28.9%的营收增速位居上市银行前三位；常熟银行以25.3%的净利润增速位居A股上市银行第一位，上海银行、宁波银行、成都银行、杭州银行净利润增幅也超过20%。

        值得注意的是，在规模扩张、息差环比改善，以及部分银行资产质量企稳等因素综合影响下，A股上市银行自2015年后，今年再次实现前三季度营收同比集体正增长。

        在流动性相对宽松的局面下，不少银行预计四季度负债成本压力仍将减小，促使净息差进一步企稳回升，为A股上市银行全年营收正增长提供正向支撑。

        A股上市银行营收集体正增长
        今年前三季度，A股上市银行整体盈利能力在上半年的基础上继续提升。28家A股上市银行营业收入、归属于母公司股东的净利润分别同比增长7.99%、6.91%，较上半年同比增速分别提高1.71个百分点、0.56个百分点。

        此外，2018年前三季度，28家A股上市银行营业收入集体实现同比正向增长。而上一次A股上市银行全部实现营收同比正增长，已经是2015年年报披露之际。



        具体来看，上海银行、成都银行、江阴银行分别以29.5%、29%、28.9%的营收增速位居上市银行前三位；杭州银行前三季度营收同比增幅也超过20%，达到24.9%。

        这几家银行在三季度单季营收同比增幅排名中也位居前列，其中江阴银行单季度实现营业收入8.9亿元，同比大增48.3%，远高于其他上市银行。

        在净利润方面，常熟银行以25.3%的前三季度净利润增速位居A股上市银行第一位。上海银行、宁波银行、成都银行、杭州银行净利润增幅也超过20%。

        从行业整体来看，资产规模（尤其是贷款规模）增长仍是驱动两项盈利指标增长的主要因素。不容忽视的是，三季度市场利率下行、贷款收益率继续上升带来的净息差改善因素影响，以及部分银行资产质量改善、非息收入增长带来的正面刺激。

        回归实体，贷款占比持续走高
        今年三季度，上市银行总资产规模继续稳步扩张，较二季度末环比增长2.1%，只有民生、招行、兴业、浦发、平安在该季度出现“缩表”，其中浦发银行连续三个季度“缩表”。

        “缩表”并非坏事。从5家股份行的资产端来看，主要是同业资产、非标投资压缩带来“缩表”，但另一方面，贷款的强势增长却成为这些银行甚至是所有上市银行今年规模增长的核心动力。

        截至9月末，28家A股上市银行贷款总额达到85.2万亿元，较年初增长9.38%，比这些银行总资产增速还要高出3.55个百分点。其中，有10家银行的贷款增速较资产增速高出至少10个百分点，贵阳银行贷款增速甚至接近28%，比资产增速高出约22个百分点。

        另一方面，贷款在总资产中的占比也不断提升。9月末，28家A股上市银行贷款在总资产中的占比达到53.9%，较年初上升1.75个百分点，环比上季度末也提升0.36个百分点。



        其中，受政策引导的影响，上市银行对普惠、小微等领域扶持力度持续加强，零售信贷在贷款中占比也持续提升。以交行为例，该行前三季度个人贷款增量在全行贷款增量中占比高达72%，增量集中于信用卡贷款、按揭贷款的投放；南京银行前三季度零售贷款较年初增幅也超过36%，零售贷款占比由年初的23%提升至26%。

        交行金融研究中心预计，在积极财政政策刺激下，四季度基建领域贷款规模将触底反弹，同时消费信贷、小微等领域信贷依然保持较快增长。

        而在负债端，虽然少数银行出现单季度存款减少，但28家A股上市银行总存款在负债中的占比仍高达73.41%，较年初提升1.59个百分点。其中，兴业银行、无锡银行、张家港行都在三季度实现存款的明显增长，兴业银行单季度存款增量甚至达到2647亿元，占前三季度存款增量的94%。



        值得注意的是，三季度以来，流动性压力逐步减轻，银行业存款竞争压力也有所缓解，不同类型银行在存款方面的压力也有所分化。

        具体来看：上市国有行、城商行存款占比环比二季度末有所下降，上市农商行存款占比轻微提升，上市股份行存款占负债的比重则环比上升1.47个百分点至62.22%。

        “我们今年在存款方面主要做了两件事，一是通过县域分支行的扩张，吸收居民存款；二是在农商行资金不能出省的情况下，争取省内农商行的同业存款，都是通过下沉到县域地区实现的。”一位中部地区城商行高管对券商中国记者表示。

        四季度息差可能继续回升
        事实上，今年以来，已有多家上市银行呈现净息差企稳回升的状态，少数银行甚至实现逐季回升。

        与上半年净息差相比，除极少数银行外，绝大部分A股上市银行前三季度净息差都实现环比提升，其中以股份行为代表。

        据记者测算，浦发、兴业、华夏3家股份行前三季度净息差分别较上半年提升超过50BP、30BP和30BP。但招行前三季度仍以2.54%的净息差（年化）位居上市股份行首位，优势明显。

        这主要得益于下半年以来流动性相对宽松，银行业整体负债成本有所放缓，而资产端收益率还在缓慢上升。兴业银行计财部总经理李健就在该行中期业绩会上表示，下半年货币政策有望继续微调，总体保持稳健偏宽松，市场利率有望继续下降，同业负债成本有进一步下降的空间，由于同业负债久期小于同业资产，所以在市场利率下行时，同业负债重定价要快于资产，给息差带来正面的影响，同时公司在继续优化资产结构，加强定价权，保持资产收益率稳定，预计下半年净息差水平将进一步提升。

        在全部A股上市银行中，据记者简单测算，常熟银行、长沙银行前三季度年化净息差都达到3%，分别为3.63%、3.15%，位居前两位。据了解，常熟银行在净息差方面的优异表现，得益于该行在资产端的定价，尤其是零售及小微业务上的发力，9月末，该行个人贷款占比近50%。

        对于四季度净息差的展望，交行金融研究中心认为，随着降低实体经济融资成本等系列监管措施引导下，四季度贷款利率上升空间将有所挤压甚至可能下行，但流动性相对放松的影响下负债端的成本压力降得到缓释，净息差仍将企稳略有回升。
    </string>


    <string name="news4">
        西安高新技术产业开发区4日下午发通报再次回应“80后任千亿资产国企董事长”事件，称责令西安高新区财政局立即展开调查。同时区纪工委已介入，正在调查网友质疑的该三人的年龄、学历、资格和社会背景是否合规及是否存在违纪违规问题，一旦发现将严肃处理。西安高新区财政局已决定对该三人停职并启动相关法律程序。（西安高新）
    </string>


    <string name="news5">

        此次进博会企业展分7个展区、展览面积27万平方米，3000多家企业签约参展。参展企业将带来质量优良、各具特色的产品，通过展示、洽谈，发现商机、深化合作，将丰富中国市场，满足消费者多样化需求。

        位于上海青浦区的国家会展中心，这几天正成为全世界瞩目的焦点。收获关注不单单是因为其体量和建设速度，更是因为在这片精心搭建的“舞台”上，将举办一场规模空前的盛会——首届中国国际进口博览会。

        与我国之前举办较多的以出口为主题的贸易展会不同，此次进博会的主角，从中国出口商，变成了向中国展示其产品、技术和服务的各国与企业参展方。面对这场将帮助大家打开中国市场大门的盛事，世界各国准备好了吗？

        多国元首和政府首脑齐聚上海
        《每日经济新闻》记者注意到，世界各国对进博会的热切期待和踊跃关注，首先体现在10月29日外交部发言人陆慷所发布的一份名单上。

        在当天的外交部例行记者会上，他表示：“首届中国国际进口博览会将于11月5日至10日在上海举行。应中国国家主席习近平邀请，捷克总统泽曼、古巴国务委员会主席兼部长会议主席迪亚斯-卡内尔、多米尼加总统梅迪纳、肯尼亚总统肯雅塔、立陶宛总统格里包斯凯特、巴拿马总统巴雷拉、萨尔瓦多总统桑切斯、瑞士联邦主席贝尔塞、库克群岛总理普那、克罗地亚总理普连科维奇、埃及总理马德布利、匈牙利总理欧尔班、格鲁吉亚总理巴赫塔泽、老挝总理通伦、马耳他总理穆斯卡特、巴基斯坦总理伊姆兰·汗、俄罗斯总理梅德韦杰夫、越南总理阮春福将出席博览会。”

        记者发现，从陆慷此次公布的名单来看，前来出席进博会的外国国家元首和政府首脑具有广泛的代表性。首先，在亚、非、欧、美各大洲中，均派出国家元首或政府首脑级别的高级官员与会。此外，应邀参展的各国元首和政府首脑还来自不同发展程度的国家，体现了此次进博会的广泛性和包容性。无论是人均GDP在世界范围内名列前茅的瑞士、还是金砖五国中的俄罗斯、远景五国中的越南，以及发展前景仍十分广阔的一些南亚和非洲国家，都派出了高级别官员。

        而根据商务部副部长傅自应的介绍，此次进博会的“朋友圈”还不止于此。届时，将有大约150个国家和地区的政要、工商界人士及有关国际组织负责人将应邀参与进博会。此外，虹桥国际经贸论坛也将有来自全球130多个国家和地区的2000多名政府官员、国际组织负责人、知名企业家及专家学者与会。虹桥国际经贸论坛将成为探讨全球重大问题的又一重要平台。

        外国企业精心准备
        进博会这出“大戏”，归根结底还是要靠企业登台唱好。那么，各国企业又为了这次进博会做了哪些准备？

        记者注意到，要谈到这个话题，首先要从进博会的一件明星展品说起：长20米、宽10米、高8米，占地面积达200平方米，总重近200吨……首届中国国际进口博览会上“吨位”最大的展品，是来自德国瓦德里希科堡的“金牛座”龙门铣，效率上可以达到传统机床的3倍。出人意料的是，这件精密机械并非是展示用的样品，而是一件刚刚走出生产线，已经准备交付的现货。

        据介绍，为了在进博会上展示德国顶尖机床的产品和工艺，制造商通过主动赔付、延迟交货的方式与意大利客户达成协议，即先把这台已生产出来的“金牛座”龙门铣运到上海参展，工厂再另外给对方生产一台同样的“金牛座”龙门铣，并对延期交货给予补偿。为了这件精密机械能在中国首次亮相，厂家付出了很多。

        除此之外，一些外国企业巨头也早已为参加此次进博会进行了周密部署。例如，通用电气（GE）公司全球高级副总裁、GE中国总裁兼首席执行官段小缨就曾在接受采访时表示，早在2018年初，公司就已成为首批签约参展的外企之一。“我们的展位在智能及高端装备展区，主要展示内容包括GE如何利用数字实力与在航空、电力、医疗、可再生能源、油气等行业的深厚工业积淀相结合，帮助中国企业提高工业资产运营效率，转型升级。”段小缨这样表示。

        而从外国企业的总体参展情况看，此次进博会企业展分7个展区、展览面积27万平方米，3000多家企业签约参展。参展企业将带来质量优良、各具特色的产品，通过展示、洽谈，发现商机、深化合作，将丰富中国市场，满足消费者多样化需求。
    </string>

    <string name="news6">

        聚焦成本高企、差别待遇、融资困难、活力不足等当前民营企业集中反映的问题，上海提出坚持不懈推动国资、民资、外资合作共生，坚持不懈促进国资、民资、外资平等对待、一视同仁，全力优化环境、全面深化改革、全心做好服务，让民营经济创造活力充分迸发，将民营经济打造成为上海改革开放新高地、科技创新新先锋。

        民营经济是我国经济制度的内在要素，是推动经济社会发展不可或缺的重要力量。一个月来，民营经济成为高频词，习近平总书记多次就民营经济发展作出重要指示。特别是近日召开的民营企业座谈会上，总书记充分肯定了民营经济的重要地位和作用，并对支持民营企业发展作出重要部署，全社会正凝聚起进一步支持民营企业发展的强大动力。

        上海迅速行动起来。仅仅过了两天，上海市委市政府就发布了《关于全面提升民营经济活力大力促进民营经济健康发展的若干意见》（以下简称《若干意见》），这是响应习近平总书记号召、深入贯彻习近平总书记关于民营经济发展重要指示精神和党中央决策部署的实际行动，是围绕上海发展战略、坚定不移支持民营经济发展的郑重宣示。

        《若干意见》强调，要坚决贯彻“两个毫不动摇”的大政方针，坚持不懈推动国资、民资、外资合作共生、共同发展，坚持不懈促进国资、民资、外资平等对待、一视同仁，充分发挥市场配置资源的决定性作用，充分发挥民营经济作为推进供给侧结构性改革、推动高质量发展、建设现代化经济体系的重要主体作用。《若干意见》提出，要推动民营经济在上海建设“五个中心”、卓越的全球城市和社会主义现代化国际大都市中发展壮大，持续营造民营经济更好更快发展的广阔舞台和良好环境，让民营经济创新源泉充分涌流、创造活力充分迸发，将民营经济打造成为上海改革开放新高地、科技创新新先锋。

        措施实、力度大，创新点多、解渴管用，是本次《若干意见》最大特点。《若干意见》从进一步降低民营企业经营成本、营造公平的市场环境、提升民营企业核心竞争力、缓解融资难融资贵、构建亲清新型政商关系、依法保护民营企业合法权益、加强政策执行等七个方面共二十七条对进一步助推民营经济发展作了部署：

        ——降低“四项成本”减轻企业负担

        《若干意见》提出，要全面落实税收优惠政策，对地方权限内的有关税费政策，在国家规定的幅度内降到法定税率最低水平。

        要降低企业用地成本，实施新增产业用地出让底线地价管理。存量优质企业增容扩产，由各区政府根据产业项目的绩效、能级等情况确定增容土地价款的收取比例，对达到绩优标准的企业，免缴增容土地价款。在国有产业园区，对中小型创新民营企业给予租金优惠。

        要降低要素成本，平稳调整最低工资标准，进一步降低企业社保缴费比例；进一步扩大民营企业参与直购电，降低企业用电成本。

        要降低制度性交易成本，进一步清理、精简涉企行政审批等事项，清理规范涉企行政事业性收费。全力推进政务服务“一网通办”，2018年内建成政务“一网通办”总门户，90%的涉企审批事项实现“只跑一次、一次办成”。

        ——打破“卷帘门”“玻璃门”“旋转门”

        《若干意见》要求，要全面开放民间投资领域，鼓励和引导民间资本进入法律法规未明确禁止的行业和领域，不得对民间投资设置附加条件。鼓励民间资本参与基础设施和公用事业建设，支持民营企业参与盘活政府性存量资产。

        要促进国有企业、民营企业合作发展。鼓励民营资本参与国有企业混合所有制改革，提高民营资本在混合所有制企业中的比重。鼓励民营企业通过资本联合、优势互补、产业协同、模式创新等参与国有企业重大投资项目、成果转化项目和资产整合项目，符合条件的民营企业可获得控制权。

        要发挥政府采购支持作用，市级部门年度采购项目预算总额中，专门面向中小微民营企业的比例不低于30%，其中预留给小微企业的比例不低于60%。

        ——“五个支撑”为核心竞争力提升创造条件

        《若干意见》明确，要大力培育龙头和骨干企业，研究开展民营企业总部认定工作，获得认定的民营企业总部享受总部经济相关优惠政策。

        支持企业技术改造，加快优质企业技术改造相关审批服务，支持其“零增地”技术改造。对优质的民营企业技术改造项目支持比例按照政策上限执行。

        支持企业技术创新，加快建设“创新创业集聚区”，加速民营科技企业成长，对国家级孵化器（众创空间）、大学科技园给予享受免征房产税和增值税。扩大“科技创新券”“四新券”覆盖范围，加大支持力度，集成社会创新服务资源，提升企业创新能力，按照创新活动支出给予最高200万元补贴。

        营造企业人才成长良好环境，聚焦国家重大战略实施需求、产业发展需求、平台建设需求，精准引进包括优秀民营企业家、技术人才在内的各类急需紧缺人才。

        鼓励企业拓展国内外市场，支持民营企业充分运用跨境电商等贸易新方式拓宽销售渠道，提升品牌价值，支持建立“海外仓”和海外运营中心。对出口国际市场尤其是出口重点地区的首台套、首版次、首批次产品加大应用示范支持力度，可最高按照专项支持比例30%上限给予支持。

        ——“三个100亿”缓解融资难融资贵

        《若干意见》提出，要加大流动性风险专项防范力度，建立规模为100亿元的上市公司纾困基金，以市场化、法治化方式，对符合经济结构优化升级方向、有前景的民营企业进行投入，增加区域内产业龙头、就业大户、战略新兴产业等关键重点民营企业流动性。

        引导金融机构加大信贷投放力度，推进实施“中小企业千家百亿信用融资计划”，为优质中小民营企业提供信用贷款和担保贷款100亿元。

        加大融资担保力度，逐步扩大中小微企业政策性融资担保基金规模至100亿元，将担保对象从中小企业扩大到民营大中型企业，提高担保风险容忍度。

        同时，在构建亲清新型政商关系方面，《若干意见》提出对发展潜力大、社会贡献突出的民营企业，市重点产业及投资额超过10亿元的重大战略项目和先进制造业项目，建立市、区四套班子领导定点联系工作机制。

        《若干意见》还提出，要依法保护民营企业合法权益。特别是加强对民营企业和企业家正当财富和合法财产的保护，坚持以发展眼光客观看待一些民营企业历史上曾经有过的一些不规范行为，按照罪刑法定、疑罪从无的原则妥善处理相关问题。细化涉案企业和人员财产处置规则，严格规范涉案财产处置，维护涉案企业和人员的合法权益。依法慎用羁押性强制措施和查封、扣押、冻结等强制措施，最大限度降低对企业正常生产经营活动的不利影响。
    </string>


    <string name="news1_brief">
        中国首创，全球首个！前瞻首届中国国际进口博览会五大看点
    </string>


    <string name="news2_brief">
        光明乳业回应市场焦点：业绩下滑因市场竞争激烈，将努力提高铺货率
    </string>


    <string name="news3_brief">
        28家A股银行三季报收官！5家净利增超20%，前三季营收集体正增长，上一次是在2015年
    </string>


    <string name="news4_brief">
        官方再回应“80后任千亿资产国企董事长”事件：三人已停职并启动相关法律程序
    </string>


    <string name="news5_brief">
        多国元首将出席进博会 3000多家外国企业踊跃参展
    </string>



    <string name="news6_brief">
        措施实力度大，创新点多解渴管用！上海支持民营企业出实招
    </string>

</resources>
